大灣區規劃綱要出爐港專攻創科金「習圖破西方圍堵」議員：中央想法太天真

大灣區規劃綱要出爐
港專攻創科金「習圖破西方圍堵」

【本報訊】中美科技戰惡鬥連場下，國家主席習近平另一發展宏圖《粵港澳大灣區發展規劃綱要》（簡稱綱要）姍姍來遲下昨終出台，綱要提出推動港澳融入國家創新體系，強調鞏固香港國際金融地位及大力發展科技創新。有本港立法會議員認為，中央試圖利用香港突破以美國為首的西方圍堵，但有關想法「太天真」，成效亦成疑。有評論指出，中美貿易戰下，北京推出大灣區發展規劃，香港處境更堪憂。
記者：盧燕儀

習近平欲發展大灣區，特首林鄭月娥勢配合。

中共中央及國務院昨頒佈的《綱要》全文約26,000多字、共11章40節，「創新」一詞出現了139次；「科技」亦出現了76次，反映北京希望透過創新、科技推動廣東製造業走向智能發展，提出推進建設以區內四大中心城市為核心引擎的「廣州－深圳－香港－澳門」科技創新走廊，推動港澳融入國家創新體系，研究實施促進粵港澳大灣區出入境、工作、居住等便民措施。綱要並提出將香港發展成為大灣區高新技術產業融資中心，允許有條件的創新型科技企業進入香港上市集資平台及推動大灣區內基金、保險等金融產品跨境交易，建立資金和產品互通機制等。

議員：中央想法太天真

新華社報道，粵港澳大灣區建設領導小組辦公室負責人表示，推進粵港澳大灣區建設，是以習近平為核心的黨中央作出的重大決策，是習親自謀劃、親自部署、親自推動的國家戰略。

《綱要》設定發展目標，北京冀大灣區綜合實力能在2022年前顯著增強，完成「一流灣區框架」，以期2035年形成以創新為主要支撐的經濟體系和發展模式；為香港重新定位之時，不忘先摑香港一巴掌，指「香港經濟增長缺乏持續穩固支撐」，同時指澳門經濟結構相對單一、內地九市的市場經濟體制有待改善，欲以「區域發展空門面臨瓶頸制約」等理由，合理化由習近定親自敲定的各區戰略角色。

身兼大灣區領導小組成員的特首林鄭月娥「接旨」後發表聲明，歡迎中央提出《綱要》，認為能為大灣區建設提供指導性方向，並感謝中央編製《綱要》的過程中重視港府意見。國家發展和改革委員會本周四將在本港舉行宣講會，介紹《綱要》內容，粵港澳三地政府官員將出席。

綱要強調香港在創科方面對國家發展有重要角色，中央同時提供大力支援。資訊科技界立法會議員莫乃光認為，在中美貿易戰下，中央試圖利用香港突破美國圍堵的意味甚濃，但他個人認為中央有關想法「太天真」，「想用香港突破圍堵，但其實係突破唔到，因為人哋點睇你，係人哋自己決定」。莫更警告，近年美國政府頻頻就科技發展問題對中國「追住嚟打」，若香港與內地「黐得太埋」，反而將令香港十分危險，強調香港對中國的重要之處，「在於（兩制上的）差異，差異先係重要」。

會計界立法會議員梁繼昌表示，綱要提出的方向模稜兩可，與香港本身作為國際金融中心的工作無異，直言根本毋須理會綱要，香港只要繼續維護自身制度及既定發展方向。梁指出，綱要開首提出各參與城市就以香港為首，證明香港在其中的地位，形容香港是大灣區規劃的「標籤」，至於內地是否利用香港在中美貿易戰下突破圍堵，梁形容情況有如韓戰時期一樣，但香港最重要是注重自身金融及專業服務上的國際化工作，「普通法發展要與其他普通法地區睇齊，（聘請）法官要有國際視野」，亦不可違反國際及聯合國協議，才可保住自身優勢。
<蘋果>

支那真係好鍾意做字

美取消香港政策法
取消獨立關税區
及禁高科技輸港
即可玩完

不愧為小學程度

非一般的小學程度

香港融入大灣區 影響與美國關係？

由中共中央成立的粤港澳大灣區建設領導小組8月15日在北京召開首次會議。外界一直懮慮，香港融入大灣區可能抵觸“美國-香港關係法”的條款。

(殘體)

美國會報告

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to
position Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road
Initiative and a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau
Greater Bay Area integration project, Beijing’s plan to establish
a globally competitive advanced manufacturing, finance, and
technology center.

報告摘要（英文）：
[url] 3 Section 4- China and Hong Kong_0.pdf
[/url]
取消香港獨立關税區
取消香港護照免簽證
香港變成中國一個普通城市

中國仲要咁高調宣傳大灣區
睇下rubio/trump會點對香港

科技發展要有學術自由㗎
支國啲叻人去咗美國都唔返嚟啦

等睇地產佬玩嘢

正呀 終於可以做一個真大灣人
高鐵快d減價 十幾蚊程大把人搬去大灣區

反正都無野輸，睇住香港死都係唔錯選擇

唔係叫下口號就得

美國或限制高科技輸港

小學生捉棋係咁上下
以為自己隻車係無敵，有車出車
完全無視對手已經沉底炮二線車臥槽馬

土共五毛：取消獨立關稅區關係法，美國蝕底！

係習博士

安聯環球投資： 美中料將爆發科技冷戰，迫使其他國家選邊站

2019-02-19

〔編譯盧永山／綜合報導〕安聯環球投資（Allianz GI）表示，美國和中國就長期而言可能爆發科技冷戰，兩國有機會發展獨立的科技生態系統，從而禁止對方使用自身的供應鏈，迫使其他國家只能選邊站。

安聯環球投資亞太區股票首席投資總監陳致強指出，美中90天貿易談判期即將結束，預料美國尋求降低貿易逆差與智財權保護的訴求將會實現，但針對國有企業補貼等的中國經濟結構性議題則會處於膠著狀態，而科技問題最終會演變為科技冷戰。

陳致強表示：「市場應該預期最終會出2套科技生態系統，一方主要為西方國家，另一方是中國及部分新興市場國家，情況猶如2G時代的GSM與CDMA。」

安聯環球投資認為，美中兩國在當前的談判或許可達成貿易協議，避免關稅進一步提高，但雙方互不信任將加劇地緣政治緊張局勢，影響全球科技業供應鏈。

陳致強指出，中國靠著「中國製造2025」和「一帶一路」倡議等舉措，預計將繼續加強投資科技及其他相關產業的技術研發，中國的研發投資將很有可能於2020年超越美國。
<自由時報>

仲想透過香港白手套輸入西方高科技

講到尾又係拎香港黎搵水魚
依家咁多支那股， 遲早收皮

香港收左皮好耐啦

人地一早收晒風 做左野啦

創條閪咩
自己人都唔尊重自己友
It狗前it狗後
想創科？
你移撚走哂班大陸落黎既低端人口咪創到

刁帝根本無諗過呢個問題，日日打飛機

班仆街陷家剷大陸官仲要寫到個大灣區綱領係要香港繼續做乜撚野創新科技離岸乜撚野中心

你要笑死唔笑死，香港不嬲都係比大陸當白手套，過橋偷外國技術，洗黑錢，跳板出國移民

創新科技更加得淡笑，由董建華年代，數碼港到宜家都淨係識消費搵過steve job影相 仲大撚把新聞搵到數碼港科學園唔睇好既創科公司，係外國發光發熱，攞曬獎

香港成個創科工業既funding都係用黎起樓，已經有數碼港科學園，宜家再係大灣區起

香港政府有咩用？幫大陸政府通過d野

吹到咁大，過2年又咪唔講
千年大計， 雄安新區而家點

天唔天真唔重要

反正有奴才和應推香港去同班支那城市一齊死

中共吸取經驗

以往大陸仆街香港有運行
現在大陸仆街拿拿抱住香港個救生圈

一萬億儲蓄
拎住本特區護照對內自稱中國人
對外可享有前英屬香港嘅待遇
白手套公司 輸入禁運大陸嘅產品/科技
再偷運去大陸

你地有幾耐無聽過東方之珠呢個名？
睇黎香港呢兩隻字被中共消費得七七八八
2019 年內取消香港政策法係極有可能

大陸佬真係膠上頭，而家同美國攪到唔咁，整個大九灣係咪想美國一招收埋佢皮

是習親自謀劃、親自部署、親自推動的國家戰略

唔洗，到時殖民政府又會吹咩香港富強對外國從商點好點好

外國又戴有色眼睛睇人果D垃圾回應

但又唔諗下人地俾優惠你無諗過你一野包埋其他支那城市入去

你有政策轉變，人地西方都可以有政策轉變

成個計劃根本就係加重香港人對大陸經濟貢獻，白車都要上大陸，想同化香港

成篇野講咗等於無講

正式對香港殺雞取卵

香港condom嚟啫，試衰咗都係香港人衰啫嗎

創科？我地整張網上表格要都18個月喎，搞創科你搵錯人喇

特區護照個封面，中文就中國大過香港，英文就香港大過中國。
其實都暗示咗香港係用嚟做乜。

習近平一係蠢，想攪一番作為，乜都攪。但係從咩梁家河之後講得出嘅政績係 0 。
煤改氣咁小事都一鑊粥，大灣區

佢唔係蠢嘅話，就係當香港係眼中釘。香港一國兩制晌佢眼中係令香港變成法外之地。
為防止任何反自己嘅勢力，分分鐘溶解香港本身就係佢嘅 agenda 一部份。

快啦屌，想睇啲建制派含撚，到時佢地肯定變反政府

港爆

創新既基礎係自由，你憑咩？

侵：取消香港關係法
習：大灣區構想有待加強，延後推出

深入 落實 明確 強化 確定
永遠都無講具體點做
呢啲簡短文都講唔到重點係點做
得個目標
同我要發達一樣 得個想

然後佢地就鬧最衰都係佔中

應該過唔到立法會個關

香港班商家佬點會想俾美國取消關係法

都on9嘅
美帝要取消關你香港垃圾會咩事

我意思係777想做野配合支那個大灣區既發展呀
但過唔到立法會個關呀

鬼唔知美帝要取消既話係可以單方面執行

其實唔出聲keep住用香港做白手套，keep住搵支那人去外國唔聲唔聲咁偷技術本來都好地地
但係習帝呢啲捉慣大棋嘅天才係都要爆響口話晒俾全世界知
呢啲真係神之一手

準備攬炒

創科n件前已經講緊啦
數碼港有辦你睇 最後變左啲咩
依家先黎搞 遲唔遲啲

「香港經濟增長缺乏持續穩固支撐」，同時指澳門經濟結構相對單一、內地九市的市場經濟體制有待改善，欲以「區域發展空門面臨瓶頸制約」等理由，合理化由習近定親自敲定的各區戰略角色。

咁咪即係累鬥累

唔遲
而家所謂創科只係利用香港運外國技術入中國

真係小學雞玩tbs game咁

當歐盟同侵侵蠢到唔知

其實上面成堆嘢你估班建制諗唔到咩?? 人哋要喺咁奶先揾到錢.

到真係支爆香港跟住冧嘅時候, 佢哋自自然然喺美國英國繼續佢哋嘅生活. 反政府? 咪玩啦.

Trump’s Twitter: It is time for us to review our good friend, President Xi’s United state-Hong Kong Policy Act. We respect our intellectual property!!!!

港股單日跌2000點

港人治港，點解而家會要個完全唔熟悉香港情況，又無認受性既中共官員去規劃香港？重點唔係佢講ge野有幾無用，有幾唔可行，而係佢無資格

創你老母
寫個website又要support ie9又剩 學人搞創新

利申：it狗 舊公司幫政府寫網頁

其實可否send去給rubio facebook ，昨天看新聞見到rubio在哥倫比亞邊境，馬社羅睇您遲早玩完……

其實大陸真係當自己已經無敵於天下, 佢根本唔care美國會唔會取消香港政策法, 習總班友已經唔當香港係一件事, 佢地最需要嘅其實係要響2046之前將香港由一個民主城市落架, 所以響2046之前十年就將香港"融入"大灣區, 將香港降格成廣東省一部份, 咁2046收回時就可以順利過度!
相對美國對港政策法, 順利將香港收歸大陸先係首要, 因為大陸最怕西方國家用香港民主政制影響共產黨政權, 所以起大橋, 高鐵, 一地兩檢同明日大嶼都係將回歸中國嘅起手式!

跌一半啦

btw, 所謂創科/科研/國際金融中心依d都係口號, 即係搞自助餐會加個乜嘢日式/海鮮/加勒比海/中東等噱頭嘢!

不過放心 圍極英國都會做鬼頭仔幫中共

得閒無聊, 我都count咗吓幾多字

地區:
香港 102
澳門 90
支持香港 23
支持澳門 16
廣州南沙 12
廣州深圳 11
深圳前海 8
泛珠三角 7
廣東省 7

重要性:
一帶一路 19
人民幣 13
環境保護 9
一國兩制 7
食品安全 7
社會保障 6
民生項目 2

睇得出幾個重點:

香港>澳門>all others
一帶一路>一國兩制
社會保障, 民生項目 係WFC

另一個中國2025

小學雞緊係捉盲棋
一隻車追住食

點樣突破美國圍堵？莫非香港有晶片產業？好多AI工程師？

一直想問，香港 廣州 澳門三個地方，香港咩都最勁

咁點解係粵港澳 唔係港粵澳大灣區

唔知有冇辦法用AI machine learning輸入呢個綱要，答我地中國鬥贏美國嘅機會係幾多%